{
    "TRAPEZE": {
        "qnas": {
            "qna0":{
                "question": "What is the TRAPEZE Privacy Dashboard?",
                "answer": "",
                "references": {
                }
              },
            "qna1": {
                "question": "Qu'est-ce que le TRAPEZE ?",
                "answer": "TRAPEZE est un projet de recherche financ\u00e9 par l'Union europ\u00e9enne. TRAPEZE est l'acronyme de \"TRAnsparency, Privacy and security for European citiZEns\". TRAPEZE fait partie du programme de financement Horizon2020 de l'Union europ\u00e9enne. Le projet, d'une dur\u00e9e de 3 ans, a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 entre septembre 2020 et ao\u00fbt 2023.",
                "references": {
                    "ref1": "http://trapeze-project.eu/",
                    "ref2": "https://ec.europa.eu/info/research-and-innovation/funding/funding-opportunities/funding-programmes-and-open-calls/horizon-2020_en"
                }
            },
            "qna2": {
                "question": "Quelles institutions font partie du consortium du projet TRAPEZE ?",
                "answer": "Le consortium du projet TRAPEZE est compos\u00e9 des 13 partenaires suivants : (1.) TenForce BVBA, (2.)GEIE ERCIM, (3.)Technische Universit\u00e4t Berlin, (4.) VLAAMSE GEWEST, (5.) Deutsche Telekom AG, (6.) CaixaBank SA, (7.) Consorzio Interuniversitario Nazionale Per L'Informatica, (8.) Unabh\u00e4ngiges Landeszentrum f\u00fcr Datenschutz, (9.) Kaspersky Lab Italia SRL, (10.) Institut Mihajlo Pupin, (11.) IPSOS NV, (12.) Athens Technology Center Anonymi Biomichaniki Emporiki Kai Techniki Etaireia Efarmogon Ypsilis Technologias, (13.) E-Seniors: Initiation des S\u00e9niors Aux NTIC Association",
                "references": {
                    "ref1": "https://www.tenforce.com/",
                    "ref2": "https://www.ercim.eu/",
                    "ref3": "https://www.tu.berlin/",
                    "ref4": "https://www.vlaanderen.be/",
                    "ref5": "https://www.telekom.de/",
                    "ref6": "https://www.caixabank.com/",
                    "ref7": "https://www.consorzio-cini.it/",
                    "ref8": "https://www.datenschutzzentrum.de/",
                    "ref9": "https://www.kaspersky.it/",
                    "ref10": "https://www.pupin.rs/",
                    "ref11": "https://www.ipsos.com/",
                    "ref12": "https://www.atc.gr/",
                    "ref13": "https://www.eseniors.eu/"
                }
            },
            "qna3": {
                "question": "Qui h\u00e9berge le tableau de bord de la vie priv\u00e9e de TRAPEZE ?",
                "answer": "Le tableau de bord de confidentialit\u00e9 de TRAPEZE est h\u00e9berg\u00e9 par nous, le responsable du traitement des donn\u00e9es indiqu\u00e9 dans la banni\u00e8re \u00e0 droite.",
                "references": { }
            },
            "qna4": {
                "question": "Que puis-je faire sur le tableau de bord de la vie priv\u00e9e de TRAPEZE ?",
                "answer": "Sur le tableau de bord de la confidentialit\u00e9 de TRAPEZE, vous pouvez voir notre politique de confidentialit\u00e9 active et quand nous avons recueilli votre consentement. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, vous pouvez voir comment nous traitons vos donn\u00e9es et dans quel but. Vous pouvez nous contacter si vous avez des questions sur le traitement de vos donn\u00e9es. Vous pouvez \u00e9galement r\u00e9voquer votre consentement de mani\u00e8re pratique ou donner plus de consentement pour am\u00e9liorer notre service si vous le souhaitez.",
                "references": { }
            },
            "qna5": {
                "question": "Pourquoi utilisez-vous le tableau de bord de confidentialit\u00e9 de TRAPEZE ?",
                "answer": "Le tableau de bord de confidentialit\u00e9 TRAPEZE est un logiciel que les responsables du traitement des donn\u00e9es comme nous peuvent utiliser pour vous expliquer clairement comment et pour quoi nous traitons vos donn\u00e9es personnelles. Nous utilisons le tableau de bord de confidentialit\u00e9 TRAPEZE et le personnalisons. C'est plus facile pour tout le monde lorsque tous les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) et les personnes concern\u00e9es (vous) s'accordent sur la mani\u00e8re de communiquer le consentement et le traitement de vos donn\u00e9es.",
                "references": {
                }
            }
        }
    },
    "Consentement": {
        "qnas": {
            "qna1": {
                "question": "Qu'est-ce que le consentement ?",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (11)), le consentement est une action affirmative claire envers un contr\u00f4leur de donn\u00e9es (nous) pour traiter vos donn\u00e9es personnelles. Notez que les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) ne doivent pas toujours recueillir votre consentement pour traiter vos donn\u00e9es personnelles. Par exemple, un service de livraison doit traiter votre adresse pour se conformer \u00e0 son ordre de livraison. Il n'a pas besoin de recueillir votre consentement.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna2": {
                "question": "Les enfants peuvent-ils donner leur consentement ?",
                "answer": "Les enfants de 16 ans et plus peuvent donner leur consentement. Toutefois, les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent faire un effort raisonnable pour v\u00e9rifier que ce consentement est donn\u00e9 ou autoris\u00e9 par le titulaire de la responsabilit\u00e9 parentale \u00e0 l'\u00e9gard de l'enfant. Les \u00c9tats membres peuvent abaisser le seuil de 16 ans, mais pas en dessous de 13 ans.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna3": {
                "question": "Puis-je r\u00e9voquer mon consentement ?",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 7 3.), vous pouvez r\u00e9voquer votre consentement \u00e0 tout moment. La r\u00e9vocation du consentement ne n\u00e9cessite pas de formulaire sp\u00e9cifique. Vous pouvez par exemple r\u00e9voquer le consentement en \u00e9crivant une lettre ou un courriel, ou en nous appelant.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna4": {
                "question": "Les responsables du traitement des donn\u00e9es suppriment-ils mes donn\u00e9es personnelles lorsque je r\u00e9voque mon consentement ?",
                "answer": "D\u00e8s que vous r\u00e9voquez votre consentement, les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent cesser le traitement de vos donn\u00e9es personnelles et les supprimer pour toutes les fins pour lesquelles vous avez r\u00e9voqu\u00e9 votre consentement.",
                "references": { }
            },
            "qna5": {
                "question": "Pourquoi devrais-je r\u00e9voquer mon consentement, alors que je peux demander la suppression de mes donn\u00e9es personnelles ?",
                "answer": "La r\u00e9vocation du consentement est plus rigoureuse que la demande de suppression de vos donn\u00e9es personnelles. Les demandes de suppression n'emp\u00eachent pas la collecte future de vos donn\u00e9es personnelles. Lorsque vous r\u00e9voquez votre consentement, les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent supprimer les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui font l'objet du consentement r\u00e9voqu\u00e9 et ( !) ne doivent pas collecter de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel apr\u00e8s la suppression.",
                "references": { }
            },
            "qna6": {
                "question": "Que puis-je faire si j'ai oubli\u00e9 ce \u00e0 quoi j'ai consenti ?",
                "answer": "Selon le GDPR (art. 7 1.), les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent d\u00e9montrer qu'ils ont recueilli votre consentement.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna7": {
                "question": "Le consentement expire-t-il ?",
                "answer": "Non, le consentement n'expire pas. Toutefois, les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent recueillir \u00e0 nouveau le consentement s'ils veulent traiter vos donn\u00e9es personnelles \u00e0 de nouvelles fins.",
                "references": { }
            }
        }
    },
    "Données à Caractère Personnel": {
        "qnas": {
            "qna1": {
                "question": "Qu'est-ce qu'une donn\u00e9e personnelle ?",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (1)), toute donn\u00e9e qui vous est attribuable est une donn\u00e9e personnelle.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            }
        }
    },
    "Finalités": {
        "qnas": {
            "qna1": {
                "question": "Qu'est-ce qu'une finalité?",
                "answer": "Selon le RGPD (article 5, paragraphe 1, point b)), les responsables du traitement doivent vous indiquer clairement \u00e0 quelles fins ils collectent vos donn\u00e9es personnelles. Il est par exemple ill\u00e9gal de collecter vos donn\u00e9es personnelles dans le but pr\u00e9cis de recommandations d'emploi personnalis\u00e9es et de les utiliser ensuite \u00e0 des fins de marketing.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            }
        }
    },
    "Guide du Consentement": {
        "qnas": {
            "qna1": {
                "question": "Qu'est-ce que le Guide du Consentement ?",
                "answer": "Le Guide du Consentement est un outil qui vous permet d'\u00e9viter de lire de longues politiques de confidentialit\u00e9. Il vous guidera \u00e0 travers un certain nombre de questions qui nous permettront de comprendre vos pr\u00e9f\u00e9rences en mati\u00e8re de consentement. Sur la base de ces pr\u00e9f\u00e9rences, nous sugg\u00e9rons des configurations de consentement et vous indiquons les probl\u00e8mes potentiels li\u00e9s \u00e0 votre consentement actuel. Il se peut, par exemple, que vous ne souhaitiez pas partager votre localisation \u00e0 des fins de marketing, mais pour des recommandations de restaurants.",
                "references": { }
            }
        }
    },
    "Glossaire": {
        "qnas": {
            "qna1": {
                "question": "Consentement",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (11)), le consentement est l'affirmation claire d'une personne concern\u00e9e (votre) envers un contr\u00f4leur de donn\u00e9es (nous) pour traiter vos donn\u00e9es personnelles. Notez que les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) ne doivent pas toujours recueillir le consentement des personnes concern\u00e9es (vous) pour traiter les donn\u00e9es personnelles. Par exemple, un service de livraison doit traiter l'adresse d'une personne concern\u00e9e (vous) afin de respecter un ordre de livraison. Dans ce cas, les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) n'ont pas besoin de recueillir le consentement.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna2": {
                "question": "Traitement transfrontalier",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (23)), le traitement transfrontalier signifie soit que le traitement est (a) effectu\u00e9 dans plusieurs \u00c9tats membres de l'UE, soit (b) effectu\u00e9 dans un seul \u00c9tat membre de l'UE mais sur des donn\u00e9es personnelles de personnes concern\u00e9es (vous) de plusieurs \u00c9tats membres.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna3": {
                "question": "Responsable du Traitement",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (7)), les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent indiquer clairement aux personnes concern\u00e9es (vous) comment et \u00e0 quelles fins ils traitent les donn\u00e9es personnelles. Les responsables du traitement des donn\u00e9es sont souvent uniquement appel\u00e9s \"contr\u00f4leurs\".",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna4": {
                "question": "Sous-traitant",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (8)), les processeurs de donn\u00e9es traitent vos donn\u00e9es personnelles. Les processeurs de donn\u00e9es et les contr\u00f4leurs de donn\u00e9es (nous) peuvent \u00eatre une seule et m\u00eame personne, mais pas n\u00e9cessairement. Si ce n'est pas le cas, les contr\u00f4leurs de donn\u00e9es (nous) ne disent g\u00e9n\u00e9ralement ni la finalit\u00e9 du traitement ni quelles donn\u00e9es personnelles doivent \u00eatre trait\u00e9es par le sous-traitant de donn\u00e9es. Les sous-traitants de donn\u00e9es sont souvent uniquement appel\u00e9s \"sous-traitants\".",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna5": {
                "question": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es",
                "answer": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPD) d'un responsable du traitement des donn\u00e9es (nous) est responsable de la conformit\u00e9 au GDPR. Les DPO sont \u00e9galement responsables de la communication de la mise en \u0153uvre de la protection des donn\u00e9es envers les personnes concern\u00e9es (vous).",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna6": {
                "question": "Destinataire",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (9)), toute personne \u00e0 laquelle les donn\u00e9es personnelles d'un sujet (votre) sont divulgu\u00e9es est un destinataire de donn\u00e9es. Les destinataires de donn\u00e9es sont g\u00e9n\u00e9ralement des contr\u00f4leurs de donn\u00e9es et des processeurs de donn\u00e9es. Les destinataires de donn\u00e9es sont souvent uniquement appel\u00e9s \"destinataires\".",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna7": {
                "question": "Personne concern\u00e9e",
                "answer": "Selon le RGPD, vous \u00eates une personne concern\u00e9e d\u00e8s lors que vous \u00eates identifiable, par exemple par votre nom ou votre num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna8": {
                "question": "RGPD",
                "answer": "Le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es est la l\u00e9gislation sur la protection des donn\u00e9es active dans l'Union europ\u00e9enne. Il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en mai 2016 et est entr\u00e9 en vigueur en mai 2018.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna9": {
                "question": "Donn\u00e9es personnelles",
                "answer": "Selon le GDPR (Art. 4 (1)), toute donn\u00e9e attribuable \u00e0 une personne concern\u00e9e (vous) est une donn\u00e9e personnelle.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna10": {
                "question": "Traitement",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (2)), seul le traitement des donn\u00e9es personnelles est r\u00e9glement\u00e9. L'art. 6 d\u00e9finit notamment que le traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est licite si les personnes concern\u00e9es (vous) ont donn\u00e9 leur consentement ou si le traitement est n\u00e9cessaire au respect d'un contrat. Un service de livraison n'a pas besoin de recueillir le consentement pour traiter l'adresse d'une personne concern\u00e9e (vous) \u00e0 des fins de livraison si la livraison fait partie d'un contrat d'achat. Le traitement implique \u00e9galement la collecte et le stockage de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna11": {
                "question": "Profilage",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (4)), le profilage est toute forme de traitement automatis\u00e9 sur des donn\u00e9es personnelles afin de d\u00e9duire des informations sp\u00e9cifiques sur une personne concern\u00e9e (vous). Le profilage est couramment utilis\u00e9 pour estimer la probabilit\u00e9 qu'une personne concern\u00e9e (vous) ach\u00e8te un certain produit ou ne puisse pas rembourser un cr\u00e9dit.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna12": {
                "question": "Pseudonymisation",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (5)), la pseudonymisation des donn\u00e9es personnelles signifie que les donn\u00e9es personnelles ne peuvent \u00eatre attribu\u00e9es \u00e0 une personne concern\u00e9e (vous) qu'\u00e0 l'aide de donn\u00e9es additionnelles. L'utilisation de noms ou de num\u00e9ros artificiels \u00e0 la place du nom r\u00e9el d'une personne concern\u00e9e (vous) est une technique de pseudonymisation simple.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna13": {
                "question": "Finalité",
                "answer": "Selon le RGPD (article 5, paragraphe 1, point b)), les responsables du traitement des donn\u00e9es (nous) doivent vous indiquer clairement dans quel but ils collectent des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel. Il est par exemple ill\u00e9gal de collecter des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00e0 des fins de recommandations d'emploi personnalis\u00e9es et de les utiliser ult\u00e9rieurement \u00e0 des fins de marketing.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            },
            "qna14": {
                "question": "Tiers",
                "answer": "Selon le RGPD (Art. 4 (10)), les tiers sont directement autoris\u00e9s par les contr\u00f4leurs de donn\u00e9es (nous) et/ou les processeurs de donn\u00e9es \u00e0 traiter les donn\u00e9es personnelles.",
                "references": {
                    "ref1": "https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX%3A32016R0679"
                }
            }
        }
    }
}